【美國同香港嘅女權婦團無哂影】印度神廟首向所有婦女開放遭阻撓

印度神廟首向所有婦女開放遭阻撓

印度最高法院7月裁定，印度教知名朝聖地、南部喀拉拉邦深山的薩巴里馬拉神廟（Sabarimala Shrine）不可禁止10至50歲女性入廟，神廟遂由昨日起開放讓所有婦女進場。示威者昨日向到場戒備的警員擲石，警員出動警棍還擊，多人受傷，包括兩名女記者。

宗教狂熱者查車恐嚇

薩巴里馬拉神廟建於12世紀前，每年吸引4,500萬人次造訪。神廟昨起舉行為期五天的每月祭祀法會，也是法院裁決後首次對外開放。印度教相信女性經期「不潔」，會褻瀆廟內供奉的獨身神明阿雅帕（Lord Ayyappa），故神廟禁止10歲到50歲女性入場，直至7月才被高院以平權為由推翻。
不過，宗教狂熱者和右翼政黨連日在廟外抗議，包括總理穆迪所屬的印度人民黨（BJP）。神廟開放前一天，反對者更在神廟約20公里外的尼拉卡爾（Nilakkal）攔截車輛，向車內女乘客強索身份證明，一發現有10歲到50歲女性就阻止她們前進。他們認為廢除禁令等於破壞傳統並傷害信徒情感，早前神廟總祭司坦特里亦警告，女性若一意孤行入場隨時引發暴力衝突：「虔誠信徒不會強行破壞2,100年來的規矩，女性可到其他廟宇祭拜阿雅帕。」被視為激進派的濕婆神軍（Shiv Sena）甚至威脅婦女踏入神廟將形同「大規模自殺」。婦解代表潘特就反問：「男人憑甚麼管制女人可以或不可去哪裏？」
喀拉拉邦總督維加揚曾公開保證，沒一個參加法會的信徒會被阻進場，並警告將對那些破壞法律的人採取嚴厲行動。
美聯社/法新社

成日話男女平等嘅美國同香港女權婦團呢？
唔出聲支持印度女人爭取權益？
香港婦團呢？香港女權分子呢？
唔遊行去印度領使館，拉橫額遞信，聲援印度女人？

弱智女權人士 105 ，我等緊你入嚟

你唔好咁痴線啦

港「蕩婦遊行」 百人聲援MeToo
2018/12/3

【明報專訊】鼓勵性騷擾或性侵犯受害者勇敢發聲的「#MeToo」運動一年前席捲全球，而上月本港一宗前教練涉嫌非禮女學員案，被告非禮罪名不成立。去年被BBC評為全球百大女性之一的Angie Ng認為，上述案件判決令人失望，而該受害人隨即在網上被人抨擊責備，顯示社會有部分人不理解性暴力受害人。因此，她昨午發起香港「蕩婦遊行」（Slut Walk），聲援性暴力受害人，反擊「Victim-blaming（責備受害者）」風氣。

歐美先進國家，有女權搞slut walk，香港女權婦團就跟到足。
印度係發展中國家，印度女人爭取女權，香港女權婦團呢？扮睇唔到，乜聲都無。

乜印度女人唔係女人咩？男女平權嘛。印度女人爭取同印度男人有同樣權力，香港婦團唔去聲援嘅？

哎喲喲

柴田妹
月野兔兔
西摩西陵
鄧鏡波
DCP-J105
AndyH

婦解代表潘特就反問：「男人憑甚麼管制女人可以或不可去哪裏？」

宗教自由
你係信教嘅就應該知自己不潔，唔應該入去。
你唔信教嘅，點解要入人神廟？

結論：想入去嘅都不懷好意

歐美女權運動，先進國家搞平權運動，香港女權婦團就跟足，就代表潮，代表型。上鏡，上位，打卡，拎道德光環，自我感覺良好。

印度女權運動，errrr，蠻夷地區，關我乜事先。於是，香港女權婦團，就屁都唔放一個，扮睇唔到，無聲氣。

此之謂香港女權人士。
根本係虛偽、人盡可夫、不知所謂嘅仆街

人呢？
去左邊呀？
歐美有slut walk，就去跟足，因為跟歐美 = 型、潮、拎光環。
印度女人唔係女人咩？印度女人無同印度男人擁有同樣嘅權利？
今次唔見你出嚟聲援？

認清楚呢班人，睇清楚佢地嘅嘴臉，
這群人，兩個字：虛偽

咁香港本土派需唔需要去支持一下中國民主呢

弱智105
我等你
你入嚟啦
如果你仲有膽的話

印度女人唔係女人，印度女權唔關我事。

香港女權婦團 = 假道學 假仁 假義 偽君子